拜登口誤？美國官媒澄清他確實向習近平談及台港新疆問題

美國總統拜登周二（2/16）在CNN節目上一番談及中國人權和台港問題的言論引發熱烈討論。由於拜登未清楚說明完整句子，一度讓外界以為他不會為台港發聲，但美國官方媒體美國之音和自由亞洲電台中文版均在隨後的報導指出，拜登確實在與中國國家主席習近平的通話中，關切中國在香港、新疆及武力威脅台灣行徑。

根據CNN影片及白宮的逐字文稿，拜登在被主持人問及是否和習近平討論人權問題時表示：「我向他（習近平）表明：沒有一個美國總統，能在不反映美國價值下繼續當總統。所以這種想法，我不會發言反對他在香港、在中國西部維吾爾族，以及企圖武力解決台灣問題、藉此終結（美國）一中政策的種種行為…我說…他說他了解。從文化上來看，每一個國家的領導人都有不同的遵循模式。」（I point out to him: No American President can be sustained as a President if he doesn’t reflect the values of the United States. And so the idea I’m not going to speak out against what he’s doing in Hong Kong, what he’s doing with the Uyghurs in western mountains of China and Taiwan, trying to end the One China policy by making it forceful — I said — and by the — he said he — he gets it. Culturally, there are different norms that each country and they — their leaders — are expected to follow. ）

由於拜登在這段發言中，並未完整說明究竟是否向習近平提及香港、新疆和台灣問題，使得外界一度以為他向北京屈服。

不過美國之音和自由亞洲電台的中文報導則是清楚指出，拜登「向習近平表達了對中國打壓新疆、香港和台灣的關注」。報導同時強調，拜登向習近平表明，中國對人權的打壓將會面臨後果，而他（習近平）知道這一點。

不過報導也提及，拜登這段提及「每個國家領導人遵循不同的文化差異」內容，受到美國部分保守派人士批評。他們將這番話解讀成拜登為習近平箝制自由、踐踏人權的行為辯解。

......

（國際中心／綜合外電報導）

痴呆發作

第二鑊啦, 總統講錯野要人補鑊, 拜登死左佢啦

已經好樣衰 咪兜啦好心

美國之音=奶共

見肥佬黎又被捕 又高調用国安法拉人就知佢地已經傾掂數 而家直程連出Twitter 都廢事

佢係講到1999
但個意思唔係連登仔所理解咁囉

屌你, 次次做訪問都口誤學乜人選總統

都奶咗幾十年仲要奶完都被共產黨ban

登：我愛人民幣，你做咩我哋都唔會理，記得過數喎

All talk, No action.gif

談及=講好咗唔會理

佢話支持定反對乜柒都好啦, 第二日就唔記得架啦

CULTURAL NORM - China Joe “Bribe” Biden 2021

講完比人屌 搵官媒澄清一下 就扮冇事 民煮黨做總統真係容撚易

美國左膠英文咁好仲駛鬼白宮事後出嚟補鑊咩

呢啲都叫官媒

笑左, 咁快護主洗白, 作風真係似足文匯報, 大公報

成日戇鳩鳩咁

如果係trump, 早就比班報紙佬攻擊

連登一堆英文叻過人既撐弊燈撚話人曲解廢老既意思喎

侵侵臨走前換走左隻共狗台長 , 不過拜登上台就即刻炒左

侵都講過：我唔會怪習近平，佢都係為中共謀利

痴呆登入返幕後算啦

笑死，呢隻係咪布偶戲

習 noted

咁多口誤，做乜撚嘢總統？去便利店賣嘢都無資格

講野一舊舊都做到總統

連登仔喜歡斷章取義

講個笑話
拜登係歷屆最多票嘅總統

到佢比人彈劾

兩邊買晒

算啦
佢哋盲反拜登

返老人院啦

佢唔記得左自己有無發過聲啦

更正版

賀錦麗is ready

真心話嚟㗎

拜登冇話佢口誤喎

兜唔到

屌你老母講錯野仲多過我食飯
死撚左佢算啦

國際線又贏

傀儡登一時記錯稿 希望大家放佢老人家一馬 下次背熟d先出黎

聽日又唔記得架啦